% Bagian Kesimpulan
\section*{Kesimpulan}

Dalam percobaan ini, kami berhasil mengkonfigurasi VPN PPTP pada router Mikrotik dengan langkah-langkah yang sistematis dan teliti. Berikut adalah beberapa poin kesimpulan yang dapat diambil dari praktikum ini:

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Pemahaman Konfigurasi VPN PPTP:}
    \begin{itemize}
        \item Kami memahami bagaimana mengkonfigurasi router Mikrotik sebagai server dan client PPTP, serta pentingnya mengatur routing dan NAT untuk memastikan koneksi yang aman dan stabil.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Proses Konfigurasi:}
    \begin{itemize}
        \item Langkah-langkah yang diikuti termasuk menghubungkan PC ke router menggunakan Winbox, mengatur router sebagai DHCP client, menambahkan IP address, membuat server dan client PPTP, serta melakukan pengujian koneksi antar perangkat.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Keamanan dan Koneksi:}
    \begin{itemize}
        \item Meskipun PPTP mudah dikonfigurasi dan memiliki kompatibilitas yang luas, protokol ini memiliki kelemahan dalam hal keamanan dibandingkan dengan protokol VPN yang lebih modern seperti L2TP/IPsec atau OpenVPN. Oleh karena itu, PPTP mungkin kurang cocok untuk kebutuhan keamanan yang lebih tinggi.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Hasil Pengujian:}
    \begin{itemize}
        \item Pengujian yang dilakukan menunjukkan bahwa koneksi antara router dan PC serta antara PC1 dan PC2 berhasil dengan baik, yang ditandai dengan keberhasilan tes ping di kedua arah.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Implementasi Praktis:}
    \begin{itemize}
        \item Praktikum ini memberikan pengalaman praktis dalam mengimplementasikan VPN menggunakan PPTP pada router Mikrotik, yang dapat diaplikasikan dalam situasi nyata untuk membangun jaringan yang lebih aman dan terhubung.
    \end{itemize}
\end{enumerate}

Secara keseluruhan, praktikum ini berhasil mencapai tujuan yang diharapkan, yaitu memahami dan mengkonfigurasi VPN PPTP pada router Mikrotik, serta menguji konektivitas antara perangkat dalam jaringan.